# Ondřej Januš <ojanus@redhat.com>, 2019. #zanata
# Ludek Janda <ljanda@redhat.com>, 2020. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-12-14 07:51-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2020-07-14 07:59-0400\n"
"Last-Translator: Copied by Zanata <copied-by-zanata@zanata.org>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"X-Generator: Zanata 4.6.2\n"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/exceptions/mappers/BadRequestExceptionMapper.java:72
#: server/src/main/java/org/candlepin/guice/I18nProvider.java:84
msgid "Bad Request"
msgstr "잘못된 요청"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/exceptions/mappers/CandlepinExceptionMapper.java:106
#, java-format
msgid "Runtime Error {0} at {1}.{2}:{3}"
msgstr "{1}.{2}:{3}에서 런타임 오류 {0}"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/exceptions/mappers/CandlepinExceptionMapper.java:111
#, java-format
msgid "Runtime Error {0}"
msgstr "런타임 오류 {0}"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/resteasy/filter/PageRequestFilter.java:89
msgid "offset and limit parameters must be positive integers"
msgstr "offset과 limit 매개 변수는 양의 정수이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/resteasy/filter/PageRequestFilter.java:106
msgid "the order parameter must be either \"ascending\" or \"descending\""
msgstr "order 매개변수는 ''오름차순'' 또는 ''내림차순''이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/resteasy/filter/PageRequestFilter.java:116
msgid "Expected a positive integer."
msgstr "양의 정수이어야 합니다."

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/util/JaxRsExceptionResponseBuilder.java:126
#, java-format
msgid "Invalid format for query parameter. Expected format: {0}"
msgstr ""
"쿼리 매개 변수 형식이 잘못되었습니다. 다음과 같은 형식이어야 합니다: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/util/JaxRsExceptionResponseBuilder.java:137
#, java-format
msgid "{0} is not a valid value for {1}"
msgstr "{0}은 {1}에 대해 잘못된 값입니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:45
msgid "must be false"
msgstr "false여야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:47
msgid "must be true"
msgstr "true여야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:49
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:59
#, java-format
msgid "must be less than or equal to {0}"
msgstr "{0} 보다 작거나 동일한 값이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:51
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:61
#, java-format
msgid "must be greater than or equal to {0}"
msgstr "{0} 보다 크거나 동일한 값이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:54
msgid ""
"numeric value out of bounds (<{integer} digits>.<{fraction} digits> expected)"
msgstr ""
"범위 밖의 숫자로된 값 (<{integer} digits>.<{fraction} digits> 값이어야 함)"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:57
msgid "must be in the future"
msgstr "미래의 날짜이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:63
msgid "may not be null"
msgstr "null일 수 없습니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:65
msgid "must be null"
msgstr "null이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:67
msgid "must be in the past"
msgstr "과거의 날짜이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:69
msgid "must match \"{regexp}\""
msgstr "''{regexp}''과(와) 일치해야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:71
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:77
#, java-format
msgid "size must be between {0} and {1}"
msgstr "크기는 {0}과 {1} 사이이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:73
msgid "invalid credit card number"
msgstr "잘못된 신용 카드 번호입니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:75
msgid "not a well-formed email address"
msgstr "메일 주소 형식이 올바르지 않습니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:79
#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:81
msgid "may not be empty"
msgstr "빈 칸으로 둘 수 없습니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:83
msgid "must be between {min} and {max}"
msgstr "{min}와 {max} 사이이어야 합니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:85
msgid "may have unsafe HTML content"
msgstr "안전하지 않은 HTML 컨텐츠가 포함되어 있을 수 있습니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:87
#, java-format
msgid "script expression \"{0}\" didn't evaluate to true"
msgstr "스크립트식 ''{0}''은 true로 평가되지 않았습니다"

#: common/src/main/java/org/candlepin/common/validation/CandlepinMessageInterpolator.java:90
msgid "must be a valid URL"
msgstr "올바른 URL이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/async/tasks/HealEntireOrgJob.java:88
msgid "Healing attempted against non-existent org key \"{}\""
msgstr "존재하지 않는 조직 키 \"{}\"을/를 수정하려고 했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/async/tasks/HealEntireOrgJob.java:95
#, java-format
msgid "Auto-attach is disabled for owner {0}{1}."
msgstr "{0}{1} 소유자의 자동 연결이 비활성화되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/async/tasks/UndoImportsJob.java:190
#, java-format
msgid "Subscriptions deleted by {0}"
msgstr "{0}에 의해 서브스크립션이 삭제되었습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:111
#, java-format
msgid "Unknown event for user {0} and target {1}"
msgstr "사용자 {0} 및 대상 {1}에 대한 알 수 없는 이벤트"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:123
#, java-format
msgid "{0} created new unit {1}"
msgstr "{0}은(는) 새로운 장치 {1}을(를) 생성했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:124
#, java-format
msgid "{0} modified the unit {1}"
msgstr "{0}은(는) 장치 {1}을(를) 수정했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:125
#, java-format
msgid "{0} deleted the unit {1}"
msgstr "{0}은(는) 장치 {1}을(를) 삭제했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:126
#, java-format
msgid "{0} created new owner {1}"
msgstr "{0}은(는) 새로운 소유자 {1}을(를) 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:127
#, java-format
msgid "{0} modified the owner {1}"
msgstr "{0}은(는) 소유자 {1}을(를) 수정했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:128
#, java-format
msgid "{0} deleted the owner {1}"
msgstr "{0}은(는) 소유자 {1}을(를) 삭제했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:129
#, java-format
msgid "{0} attached a subscription for product {1}"
msgstr "{0}은 제품 {1}의 서브스크립션을 첨부했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:130
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:145
#, java-format
msgid "{0} modified a subscription for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 서브스크립션을 수정했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:131
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:132
#, java-format
msgid "{0} returned the subscription for {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}에 대한 서브스크립션을 반환했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:133
#, java-format
msgid "{0} created a pool for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 풀을 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:134
#, java-format
msgid "{0} modified a pool for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 풀을 수정했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:135
#, java-format
msgid "{0} deleted a pool for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 풀을 삭제했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:136
#, java-format
msgid "{0} created an export for unit {1}"
msgstr "{0}은(는) 장치 {1}에 대한 내보내기를 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:137
#, java-format
msgid "{0} imported a manifest for owner {1}"
msgstr "{0}은(는) 사용자 {1}에 대한 매니페스트를 가져왔습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:138
#, java-format
msgid "{0} created new user {1}"
msgstr "{0}은(는) 새 사용자 {1}을(를) 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:139
#, java-format
msgid "{0} modified the user {1}"
msgstr "{0}은(는) 사용자 {1}을(를) 수정했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:140
#, java-format
msgid "{0} deleted the user {1}"
msgstr "{0}은(는) 사용자 {1}을(를) 삭제했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:141
#, java-format
msgid "{0} created new role {1}"
msgstr "{0}은(는) 새 역할 {1}을(를) 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:142
#, java-format
msgid "{0} modified the role {1}"
msgstr "{0}은(는) 역할 {1}을(를) 수정했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:143
#, java-format
msgid "{0} deleted the role {1}"
msgstr "{0}은(는) 역할 {1}을 삭제했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:144
#, java-format
msgid "{0} created new subscription for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 새 서브스크립션을 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:146
#, java-format
msgid "{0} deleted a subscription for product {1}"
msgstr "{0}은(는) 제품 {1}에 대한 서브스크립션을 삭제했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:147
#, java-format
msgid "{0} created the activation key {1}"
msgstr "{0}은(는) 활성화 키 {1}을(를) 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:148
#, java-format
msgid "{0} deleted the activation key {1}"
msgstr "{0}은(는) 활성화 키 {1}을(를) 삭제했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:149
#, java-format
msgid "{0} created the guest id {1}"
msgstr "{0}은 게스트 id {1}을 생성했습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:150
#, java-format
msgid "{0} deleted the guest id {1}"
msgstr "{0}은 게스트 id {1}을 삭제했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:151
#, java-format
msgid "{0} updated the rules in the database to version {1}"
msgstr "{0}에 따라 데이터베이스에 있는 규칙이 버전 {1}로 업데이트되었습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:152
#, java-format
msgid "{0} removed the rules from the database"
msgstr "{0}에 따라 데이터베이스에서 규칙이 삭제되었습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/audit/EventAdapterImpl.java:153
#, java-format
msgid "Compliance recalculated for consumer {1}"
msgstr "소비자 {1}에 대한 규정이 다시 측정되었습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/BasicAuth.java:74
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/GuestIdResource.java:314
msgid "Invalid Credentials"
msgstr "잘못된 인증 정보"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/BasicAuth.java:88
msgid "Error contacting user service"
msgstr "사용자 서비스 문의 중 오류 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/CloudRegistrationAuth.java:258
msgid ""
"cloud provider or account details could not be resolved to an organization"
msgstr ""

#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/ConsumerAuth.java:70
#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/filter/StoreFactory.java:142
#, java-format
msgid "Unit {0} has been deleted"
msgstr "장치 {0}가 삭제되었습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/OAuth.java:117
#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/OAuth.java:153
msgid "Invalid OAuth unit or secret"
msgstr "잘못된 OAuth 장치 또는 기밀"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/OAuth.java:121
#, java-format
msgid "OAuth problem encountered. Internal message is: {0}"
msgstr "OAuth 문제가 발생했습니다. 내부 오류 메세지는 다음과 같습니다: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/OAuth.java:127
#, java-format
msgid "OAuth error encountered. Internal message is: {0}"
msgstr "OAuth 오류가 발생했습니다. 내부 오류 메세지는 다음과 같습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/OAuth.java:159
msgid "Error getting OAuth unit key"
msgstr "OAuth 장치 키를 가져오는 도중 오류 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/auth/UserAuth.java:54
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1133
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:133
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/UserResource.java:111
#, java-format
msgid "User not found: {0}"
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/bind/BindContext.java:117
#, java-format
msgid "Subscription pool(s) {0} do not exist."
msgstr "서브스크립션 풀 {0}이/가 존재하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/CandlepinPoolManager.java:306
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:56
msgid "No owner specified, or owner lacks identifying information"
msgstr "소유자가 지정되어 있지 않거나 소유자 ID 정보가 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/CandlepinPoolManager.java:315
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:64
#, java-format
msgid "Unable to find an owner with the key \"{0}\""
msgstr "키 \"{0}\"로/으로 소유자를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/CandlepinPoolManager.java:323
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:72
#, java-format
msgid "Unable to find an owner with the ID \"{0}\""
msgstr "ID \"{0}\"로/으로 소유자를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/CandlepinPoolManager.java:1999
msgid ""
"Unmapped guest entitlement expired without establishing a host/guest mapping."
msgstr ""
"호스트/게스트 매핑 설정없이 매핑되지 않은 게스트 인타이틀먼트가 만료되었습니"
"다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:225
#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:230
#, java-format
msgid "Auto-attach is disabled for owner \"{0}\"{1}."
msgstr "소유자 \"{0}\"{1}의 자동 연결이 비활성화되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:286
#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:453
msgid ""
"Development units may only be used on hosted servers and with orgs that have "
"active subscriptions."
msgstr ""
"개발 장치는 활성 서브스크립션이 있는 조직에서 호스팅되는 서버에서만 사용할 "
"수 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:424
#, java-format
msgid "SKU product not available to this development unit: \"{0}\""
msgstr "SKU 제품은 이 개발 장치에서 사용할 수 없습니다: ''{0}''"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/Entitler.java:430
#, java-format
msgid "Installed product not available to this development unit: \"{0}\""
msgstr "설치된 제품을 이 개발 장치에서 사용할 수 없습니다: ''{0}''"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:225
#, java-format
msgid "The requested manifest file was not found: {0}"
msgstr "요청된 매니페스트 파일을 찾을 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:281
#, java-format
msgid "Unable to find specified manifest by id: {0}"
msgstr "다음 ID를 갖는 매니페스트를 찾을 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:287
#, java-format
msgid "Could not validate export against specifed consumer: {0}"
msgstr "지정한 소비자에 대해 유효한 내보내기를 확인할 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:312
#, java-format
msgid "Unable to download manifest: {0}"
msgstr "매니페스트를 다운로드할 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:323
#, java-format
msgid ""
"Unit {0} cannot be exported. A manifest cannot be made for units of type "
"\"{1}\"."
msgstr ""
"장치 {0}을(를) 내보내기할 수 없습니다. 장치 유형 ''{1}''에 대한 매니페스트를 "
"만들 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/controller/ManifestManager.java:329
#, java-format
msgid "A CDN with label {0} does not exist on this system."
msgstr "레이블 {0}인 CDN은 이 시스템에 존재하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/AbstractHibernateCurator.java:963
msgid "Request failed due to concurrent modification, please re-try."
msgstr "동시에 변경하여 요청이 실패했습니다. 다시 시도하십시오."

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/ConsumerCurator.java:789
#, java-format
msgid "The system with UUID {0} is a virtual guest. It does not have guests."
msgstr ""
"UUID {0}을 갖는 시스템은 가상 게스트입니다. 이는 게스트를 갖을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/ConsumerCurator.java:1047
#: server/src/main/java/org/candlepin/model/ConsumerCurator.java:1057
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:171
#, java-format
msgid "Unit with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 장치를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/EntitlementCurator.java:490
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:164
#, java-format
msgid "Product with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 제품을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/RulesCurator.java:111
msgid "No rules file found in the database"
msgstr "데이터베이스에서 규칙 파일을 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/model/UeberCertificateGenerator.java:96
#, java-format
msgid "Unable to find an owner with key: {0}"
msgstr "다음 키로 소유자를 찾을 수 없습니다: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/model/UeberCertificateGenerator.java:108
#, java-format
msgid "Problem generating ueber cert for owner {0}"
msgstr "소유자 {0}의 ueber 인증서를 생성하는 도중 문제 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:53
msgid "Not supported by a valid subscription."
msgstr "유효한 서브스크립션에 의해 지원되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:55
#, java-format
msgid "Supports architecture {1} but the system is {2}."
msgstr "아키텍처 {1}을/를 지원하지만 시스템은 {2}입니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:57
#, java-format
msgid "Only supports {1} of {2} sockets."
msgstr "{2} 소켓 중 {1} 만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:59
#, java-format
msgid "Only supports {1} of {2} cores."
msgstr "{2} 코어 중 {1} 만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:61
#, java-format
msgid "Only supports {1}GB of {2}GB of RAM."
msgstr "{2}GB RAM 중 {1}GB만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:63
#, java-format
msgid "Only supports {1} of {2} virtual guests."
msgstr "{2} 가상 게스트 중 {1}만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:65
#, java-format
msgid "Only supports {1} of {2} vCPUs."
msgstr "{2} vCPU 중 {1} 만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:68
msgid ""
"Guest has not been reported on any host and is using a temporary unmapped "
"guest subscription. For more information, please see https://access.redhat."
"com/solutions/1592573"
msgstr ""
"게스트가 호스트에서 보고되어 있지 않으며 매핑되지 않은 임시 게스트 서브스크립"
"션을 사용하고 있습니다. 보다 자세한 내용은 https://access.redhat.com/"
"solutions/1592573에서 참조하십시오"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:71
#, java-format
msgid "Only supports {1}TB of {2}TB of storage."
msgstr " {2}TB 스토리지 중 {1}TB 만 지원합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/compliance/StatusReasonMessageGenerator.java:73
#, java-format
msgid "{0} COVERAGE PROBLEM.  Supports {1} of {2}"
msgstr "{0} 적용 범위 문제. {2} 중 {1}을/를 지원합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRules.java:269
#, java-format
msgid "Subscriptions for {0} expired on: {1}"
msgstr "{0}의 서브스크립션이 만료되었습니다: {1}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRules.java:357
#, java-format
msgid "\"{0}\" Should contain name, priority and at least one attribute"
msgstr "\"{0}\"에는 이름, 우선 순위, 최소 하나의 속성이 포함되어야 합니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRules.java:371
msgid "second parameter should be the priority number."
msgstr "두 번째 매개 변수는 우선 순위 번호여야 함."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:149
#, java-format
msgid ""
"This unit has already had the subscription matching pool ID \"{1}\" attached."
msgstr ""
"이 장치에는 풀 ID ''{1}''에 일치하는 서브 스크립션이 이미 연결되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:151
#, java-format
msgid "No subscriptions are available from the pool with ID \"{1}\"."
msgstr " 풀 ID ''{1}''에서 사용 가능한 서브스크립션이 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:153
#, java-format
msgid "Units of this type are not allowed to attach the pool with ID \"{1}\"."
msgstr "이 장치 유형은 풀 ID ''{1} ''를 연결하는 것을 허용하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:155
#, java-format
msgid "Multi-entitlement not supported for pool with ID \"{1}\"."
msgstr "풀 ID ''{1} ''에 대해 여러 인타이틀먼트가 지원되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:157
#, java-format
msgid "Pool \"{1}\" is restricted to guests running on host: \"{4}\"."
msgstr "풀 ''{1}''은/는 호스트에서 실행 중인 게스트로 제한됩니다: ''{4}''."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:159
#, java-format
msgid "Pool \"{1}\" is restricted to a specific consumer."
msgstr "풀 ''{1}''은/는 특정 소비자로 제한됩니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:161
msgid "Pool not available to subscription management applications."
msgstr "서브스크립션 관리 애플리케이션에서 사용할 수 있는 풀이 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:163
#, java-format
msgid "Pool is restricted to virtual guests: \"{1}\"."
msgstr "풀은 가상 게스트로 제한됩니다: ''{1}''."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:165
#, java-format
msgid "Pool is restricted to physical systems: \"{1}\"."
msgstr "풀은 물리적 시스템으로 제한됩니다: ''{1}''."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:167
#, java-format
msgid ""
"Subscription \"{2}\" must be attached using a quantity evenly divisible by "
"{3}"
msgstr ""
"서브스크립션 ''{2}''은/는 {3}로/으로 균등하게 나눌 수 있는 수량을 사용하여 연"
"결해야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:169
#, java-format
msgid ""
"Unit does not support instance based calculation required by pool \"{1}\""
msgstr "장치/유닛은 풀 ''{1}''에 필요한 인스턴스 기반 계산을 지원하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:171
#, java-format
msgid "Unit does not support band calculation required by pool \"{1}\""
msgstr "장치/유닛은 풀 ''{1}''에 필요한 대역 계산을 지원하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:173
#, java-format
msgid "Unit does not support core calculation required by pool \"{1}\""
msgstr "장치/유닛은 풀 ''{1}''에 필요한 코어 계산을 지원하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:175
#, java-format
msgid "Unit does not support RAM calculation required by pool \"{1}\""
msgstr "장치/유닛은 풀 ''{1}''에 필요한 RAM 계산을 지원하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:177
#, java-format
msgid "Unit does not support derived products data required by pool \"{1}\""
msgstr "장치/유닛은 풀 ''{1}''에 필요한 변형 제품 데이터를 지원하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:179
#, java-format
msgid "Pool is restricted to unmapped virtual guests: \"{1}\""
msgstr "풀은 매핑되지 않은 가상 게스트로 제한됩니다: ''{1}''"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:181
#, java-format
msgid ""
"Pool is restricted to virtual guests in their first day of existence: \"{1}\""
msgstr "풀은 사용 첫날의 가상 게스트로 제한됩니다: ''{1}''"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:183
#, java-format
msgid ""
"Pool is restricted when it is temporary and begins in the future: \"{1}\""
msgstr "풀은 일시적이고 차후 시작하는 경우 제한됩니다: ''{1}''"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:185
#, java-format
msgid "Unable to attach pool with ID \"{1}\".: {0}."
msgstr "ID ''{1}''인 풀을 연결할 수 없습니다: {0}."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:193
#, java-format
msgid ""
"This system already has a subscription for the product \"{1}\" attached."
msgstr ""
"이 시스템에는 제품 ''{1}''에 대한 서브 스크립션이 이미 연결되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:195
#, java-format
msgid ""
"There are not enough free subscriptions available for the product \"{1}\""
msgstr "제품 ''{1}''에 대해 사용할 수 있는 서브스크립션이 부족합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:197
#, java-format
msgid "Units of this type are not allowed for the product \"{1}\"."
msgstr "이 장치 유형은 제품 ''{1}''에 허용되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:199
#, java-format
msgid "Only virtual systems can have subscription \"{1}\" attached."
msgstr "가상 시스템에만 서브스크립션 ''{1}''을/를 연결할 수 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:201
#, java-format
msgid "Unable to attach subscription for the product \"{1}\": {0}."
msgstr "제품 ''{1}''에 대한 서브스크립션을 연결할 수 없습니다: {0}."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:209
#, java-format
msgid ""
"Insufficient pool quantity available for adjustment to entitlement \"{1}\"."
msgstr ""
"인타이틀먼트 ''{1}''에 사용 조정할 수 있는 풀 수량이 충분하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:211
#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:213
#, java-format
msgid ""
"Multi-entitlement not supported for pool connected with entitlement \"{1}\"."
msgstr ""
"인타이틀먼트 ''{1}''에 연결된 풀에서는 여러 인타이틀먼트가 지원되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/policy/js/entitlement/EntitlementRulesTranslator.java:215
#, java-format
msgid "Unable to adjust quantity for the entitlement with id \"{1}\": {0}"
msgstr "ID ''{1}''인 인타이틀먼트의 수량을 조정할 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyContentOverrideResource.java:64
msgid "activation key ID is null or empty"
msgstr "활성키 ID가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyContentOverrideResource.java:70
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1570
#, java-format
msgid "ActivationKey with id {0} could not be found."
msgstr "ID {0}을(를) 갖는 활성화 키를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:114
msgid "Activation key ID is null or empty"
msgstr "활성키 ID가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:120
#, java-format
msgid "Activation key with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID “{0}”의 활성키를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:174
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1303
#, java-format
msgid ""
"The activation key name \"{0}\" must be alphanumeric or include the "
"characters \"-\" or \"_\""
msgstr ""
"활성키 이름 ''{0}''은 알파벳과 숫자 조합이거나 ''-'' 또는 ''_'' 기호를 포함해"
"야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:239
#, java-format
msgid "Pool ID \"{0}\" has already been registered with this activation key"
msgstr "풀 ID \"{0}\"가 이 활성키에 이미 등록되어 있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:283
#, java-format
msgid "Product ID \"{0}\" has already been registered with this activation key"
msgstr "제품 ID \"{0}\"가 이 활성키에 이미 등록되어 있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:337
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:445
#, java-format
msgid "Pool with id {0} could not be found."
msgstr "ID {0}을(를) 갖는 풀을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ActivationKeyResource.java:347
#, java-format
msgid "Product with id {0} could not be found."
msgstr "id {0}인 제품을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/CdnResource.java:104
#, java-format
msgid "A CDN with the label {0} already exists"
msgstr "{0} 레이블이 있는 CDN이 이미 존재합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/CdnResource.java:191
msgid "cdn certificate has null key or cert."
msgstr "cdn 인증서의 키 또는 인증서가 null입니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/CdnResource.java:200
#, java-format
msgid "No such content delivery network: {0}"
msgstr "이러한 컨텐츠 전송 네트워크가 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/CloudRegistrationResource.java:70
msgid "Cloud registration is not supported by this Candlepin instance"
msgstr ""

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:427
msgid "Must specify at least one search criteria."
msgstr "최소 하나 이상의 검색 기준을 지정해야 합니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:435
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1203
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:349
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1749
#, java-format
msgid "owner with key: {0} was not found."
msgstr "키: {0}의 소유자를 찾을 수 없음."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:462
#, java-format
msgid "Consumer with id {0} could not be found."
msgstr "id {0}의 소비자를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:492
msgid "No UUIDs provided."
msgstr "UUID가 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:623
#, java-format
msgid "Environment \"{0}\" could not be found."
msgstr "환경 \"{0}\"을/를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:782
msgid "Unit type must be specified."
msgstr "장치 유형을 지정해야 합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:787
#, java-format
msgid "Invalid unit type: {0}"
msgstr "잘못된 장치 유형: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:809
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentOverrideResource.java:237
msgid "Insufficient permissions"
msgstr "권한이 충분하지 않음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:913
#, java-format
msgid "Problem creating unit {0}"
msgstr "장치 {0}을 생성하는 도중 문제 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:923
msgid "The consumer cannot be assigned a content access mode."
msgstr "소비자는 컨텐츠 액세스 모드를 할당받을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:927
msgid "The consumer cannot use the supplied content access mode."
msgstr "소비자는 지정된 컨텐츠 액세스 모드를 사용할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:935
msgid "Org required to register with activation keys."
msgstr "조직은 활성화키에 등록해야 합니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:939
msgid "Cannot specify username with activation keys."
msgstr "활성화 키와 함께 사용자 이름을 지정할 수 없음."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:949
msgid "A unit type of \"person\" cannot be used with activation keys"
msgstr "\"person\" 장치 유형을 활성화키와 함께 사용할 수 없습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:953
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:960
msgid "System name cannot contain most special characters."
msgstr "시스템 이름에 대부분의 특수 문자를 포함시킬 수 없음."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:969
msgid "You may not create a manifest consumer via Subscription Manager."
msgstr "서브스크립션 관리자를 통해 매니페스트 소비자를 생성할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:989
msgid "None of the activation keys specified exist for this org."
msgstr "이 조직에 대해 지정된 활성키가 존재하지 않습니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1081
msgid "System name cannot begin with # character"
msgstr "시스템 이름을 # 문자로 시작할 수 없음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1114
#, java-format
msgid "Activation key \"{0}\" not found for organization \"{1}\"."
msgstr "조직 ''{1}''에 대한 활성화키 ''{0}''을/를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1139
#, java-format
msgid "User \"{0}\" has no roles for organization \"{1}\""
msgstr "사용자 ''{0}''은/는 조직 ''{1}''에 대한 역할을 가지고 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1152
#, java-format
msgid "User \"{0}\" has already registered a personal consumer"
msgstr "사용자 {0}은/는 개별 고객으로 이미 등록되어 있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1175
msgid "You must specify an organization for new units."
msgstr "새 장치에 대한 조직을 지정해야 합니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1185
#, java-format
msgid "Organization {0} does not exist."
msgstr "조직 {0}이 존재하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1199
#, java-format
msgid "{0} is not authorized to register with organization {1}"
msgstr "{0}은/는 조직 {1}에 등록을 승인하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1305
#, java-format
msgid "Problem updating unit {0}"
msgstr "장치 {0}을 업데이트하는 도중 문제 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1387
msgid "This consumer cannot be assigned a content access mode"
msgstr "소비자는 컨텐츠 액세스 모드를 할당받을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1393
#, java-format
msgid "This consumer cannot use the supplied content access mode: {0}"
msgstr "소비자는 지정된 컨텐츠 액세스 모드를 사용할 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1450
#, java-format
msgid "Environment with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 환경을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1463
#, java-format
msgid "Environment with name \"{0}\" could not be found."
msgstr "이름이 ''{0}''인 환경을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1543
#, java-format
msgid "Problem updating unit {0}. Hypervisor id: {1} is already used."
msgstr ""
"장치 {0}을/를 업데이트하는 도중 문제가 발생했습니다. 하이퍼바이저 ID: {1}은/"
"는 이미 사용되고 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1771
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1782
#, java-format
msgid "Consumer with UUID {0} was already deleted."
msgstr "UUID {0}인 소유자가 삭제되었습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1798
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/GuestIdResource.java:313
#, java-format
msgid "Cannot unregister {0} {1} because: {2}"
msgstr "다음과 같은 이유로 {0} {1}을 등록 취소할 수 없음: {2}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1847
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1850
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1887
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1900
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1903
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2004
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2007
msgid "Cannot retrieve content access certificate"
msgstr "컨텐츠 액세스 인증서를 가져올 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1873
msgid "Content access mode does not allow this request."
msgstr "컨텐츠 액세스 모드에서는 이 요청을 허용하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:1941
msgid "Unable to create entitlement certificate archive"
msgstr "인타이틀먼트 인증서 아카이브를 생성할 수 없습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2029
msgid "Cannot bind by multiple parameters."
msgstr "여러 매개 변수로 바인딩할 수 없음."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2033
msgid "Cannot specify a quantity when auto-binding."
msgstr "자동 바인딩 시 수량을 지정할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2161
#, java-format
msgid ""
"Ignoring request to auto-attach. It is disabled for org \"{0}\" because of "
"the content access mode setting."
msgstr ""
"자동 첨부 요청을 무시합니다. 콘텐츠 액세스 모드 설정으로 인해 {0}\" 조직에 대"
"해 비활성화되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2166
#, fuzzy, java-format
#| msgid ""
#| "Ignoring request to auto-attach. It is disabled for org \"{0}\" because "
#| "of the content access mode setting."
msgid "Ignoring request to auto-attach. It is disabled for org \"{0}\"."
msgstr ""
"자동 첨부 요청을 무시합니다. 콘텐츠 액세스 모드 설정으로 인해 {0}\" 조직에 대"
"해 비활성화되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2172
#, java-format
msgid ""
"Ignoring request to auto-attach. It is disabled for org \"{0}\" because of "
"the hypervisor autobind setting."
msgstr ""
"자동 첨부 요청을 무시합니다. 하이퍼바이저 자동 바인드 설정으로 인해 {0}\" 조"
"직에 대해 비활성화되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2223
#, java-format
msgid ""
"Organization \"{0}\" has auto-attach disabled because of the content access "
"mode setting."
msgstr ""
"\"{0}\" 조직에서 컨텐츠 액세스 모드 설정으로 인해 자동 연결이 해제되었습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2228
#, java-format
msgid "Organization \"{0}\" has auto-attach disabled."
msgstr "\"{0}\" 조직에 자동 연결이 해제되었습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2267
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2377
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:201
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:240
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:259
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:300
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:401
#, java-format
msgid "Entitlement with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 인타이틀먼트를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2400
#, java-format
msgid "Entitlement Certificate with serial number \"{0}\" could not be found."
msgstr "시리얼 번호 ''{0}''인 인타이틀먼트 인증서를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2422
#, java-format
msgid "No entitlements for consumer \"{0}\" with pool id \"{1}\""
msgstr "풀 ID ''{1}''인 소비자 ''{0}''의 인타이틀먼트가 없습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2493
msgid "Unable to create export archive"
msgstr "내보내기 아카이브를 생성할 수 없음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2707
#, java-format
msgid "Problem regenerating ID cert for unit {0}"
msgstr "장치 {0}의 ID 인증서를 다시 생성하는 도중 문제 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2751
#, java-format
msgid "The system with UUID {0} is not a virtual guest."
msgstr "UUID {0}를 갖는 시스템은 가상 게스트가 아닙니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerResource.java:2852
#, java-format
msgid "Deletion record for hypervisor \"{0}\" not found."
msgstr "하이퍼바이저 ''{0}''의 삭제 기록을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerTypeResource.java:121
#, java-format
msgid "Unit type with id \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 장치 유형을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerTypeResource.java:143
#, java-format
msgid "Problem creating unit type: {0}"
msgstr "장치 유형을 생성하는 도중 문제 발생: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerTypeResource.java:158
#, java-format
msgid "Unit type with label {0} could not be found."
msgstr "레이블 {0}의 장치 유형을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ConsumerTypeResource.java:174
#, java-format
msgid "Unit type with id {0} could not be found."
msgstr "ID {0}의 장치 유형을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentResource.java:101
#, java-format
msgid "Content with UUID \"{0}\" could not be found."
msgstr "UUID가 \"{0}\"인 컨텐츠를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentResource.java:113
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentResource.java:123
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentResource.java:133
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ContentResource.java:142
msgid "Organization-agnostic content write operations are not supported."
msgstr "조직에 관계없는 컨텐츠 쓰기 동작은 지원하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/DistributorVersionResource.java:167
#, java-format
msgid "A distributor version with name {0} already exists"
msgstr "이름이 {0}인 배포 버전이 이미 존재합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/DistributorVersionResource.java:199
#, java-format
msgid "No such distributor version: {0}"
msgstr "이러한 배포 버전이 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:129
#, java-format
msgid "Object with ID \"{0}\" could not found."
msgstr "ID ''{0}''인 개체를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:151
#, java-format
msgid "Unit \"{0}\" has no subscription for product \"{1}\"."
msgstr "장치 ''{0}''에는 제품 ''{1}''에 대한 서브스크립션이 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:227
msgid "Quantity value must be greater than 0."
msgstr "수량 값은 0 보다 커야 합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:280
#, java-format
msgid "Unable to find upstream certificate for entitlement: {0}"
msgstr "인타이틀먼트의 업스트림 인증서를 찾을 수 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:353
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:359
#, java-format
msgid "Entitlement migration is not permissible for units of type \"{0}\""
msgstr "장치 유형 ''{0}''에 대한 인타이틀먼트 마이그레이션이 허용되지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:365
msgid "Source and destination units must belong to the same organization"
msgstr "소스 및 대상 장치는 동일한 조직에 속해 있어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:374
msgid "The entitlement cannot be utilized by the destination unit: "
msgstr "인타이틀먼트는 대상 장치에 의해 사용될 수 없습니다: "

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EntitlementResource.java:395
msgid ""
"The quantity specified must be greater than zero and less than or equal to "
"the total for this entitlement"
msgstr "지정된 수량은 0보다 크거나 인타이틀먼트 합계보다 작거나 같아야 합니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:131
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:147
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:380
#, java-format
msgid "No such environment: {0}"
msgstr "해당 환경이 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:191
msgid "No environment specified, or environment lacks owner information"
msgstr "환경이 지정되어 있지 않거나 환경에 소유자 정보가 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:197
msgid "No content ID specified"
msgstr "컨텐츠 ID가 지정되어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:205
#, java-format
msgid "Unable to find content with the ID \"{0}\"."
msgstr "ID \"{0}\"인 컨텐츠를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:249
#, java-format
msgid "The content with id {0} has already been promoted in this environment."
msgstr "ID {0}인 컨텐츠는 이미 이 환경에 승격되어 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:266
#, java-format
msgid "Some of the content is already associated with Environment: {0}"
msgstr "일부 컨텐츠가 다음 환경에 이미 연결되어 있습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:309
#, java-format
msgid "Content does not exist in environment: {0}"
msgstr "컨텐츠가 환경에 존재하지 않습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/EnvironmentResource.java:323
#, java-format
msgid "One of the content does not exist in the environment anymore: {0}"
msgstr "컨텐츠 중 일부가 환경에 더 이상 존재하지 않습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/GuestIdResource.java:241
msgid "Please supply a valid guest id"
msgstr "유효한 게스트 ID를 입력하십시오"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/GuestIdResource.java:257
#, java-format
msgid "Guest ID in json \"{0}\" does not match path guest ID \"{1}\""
msgstr ""
"json \"{0}\"에서 게스트 ID는 경로 게스트 ID \"{1}\"과 일치하지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/GuestIdResource.java:297
#, java-format
msgid "Guest with UUID {0} could not be found."
msgstr "UUID {0}인 게스트를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:165
msgid "Host to guest mapping was not provided for hypervisor check-in."
msgstr "호스트에서 게스트로의 매핑은 하이퍼바이저 체크인에 제공되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:226
#, java-format
msgid "Unable to find hypervisor in org \"{0}\""
msgstr "조직 ''{0}''에서 하이퍼바이저를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:408
msgid "Host to guest mapping was not provided for hypervisor update."
msgstr ""
"호스트에서 게스트로의 매핑은 하이퍼바이저 업데이트에 제공되지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:416
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/HypervisorResource.java:422
msgid "Invalid host to guest mapping was provided for hypervisor update."
msgstr ""
"잘못된 호스트에서 게스트로의 매핑은 하이퍼바이저 업데이트에 제공됩니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:168
msgid "Error setting scheduler status"
msgstr "오류 설정 스케줄러 상태"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:242
#, java-format
msgid ""
"This endpoint does not support returning more than {0} results at a time, "
"please use paging."
msgstr ""

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:272
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:300
msgid "Job ID is null or empty"
msgstr "작업 ID가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:278
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:309
#, java-format
msgid "No job status found associated with the given job ID: {0}"
msgstr "주어진 작업 ID와 연관된 작업 상태가 없습니다. {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:319
#, java-format
msgid ""
"Job {0} is already in a terminal state or otherwise cannot be canceled at "
"this time"
msgstr ""
"작업 {0}이 이미 종료 상태에 있거나 그렇지 않은 경우에도 현재로서는 취소할 수 "
"없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:397
msgid "Job key is null or empty"
msgstr "작업 키가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:405
#, java-format
msgid "Job \"{0}\" is not configured for manual scheduling"
msgstr "작업 \"{0}\"이/가 수동 스케줄링 용으로 설정되어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:427
#, java-format
msgid "An unexpected exception occurred while scheduling job \"{0}\""
msgstr "\"{0}\" 작업을 예약하는 중 예기치 않은 예외가 발생했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:494
#, java-format
msgid "Unknown job states: {0}"
msgstr "알 수없는 작업 상태: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/JobResource.java:564
#, java-format
msgid "Invalid date range; start date occurs after the end date: {0} > {1}"
msgstr ""
"날짜 범위가 잘못되었습니다. 시작일이 종료일 이후로 설정되어 있습니다.{0} > "
"{1}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerContentResource.java:127
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:139
#, java-format
msgid "Owner with key \"{0}\" was not found."
msgstr "키 \"{0}\"의 소유자를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerContentResource.java:154
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:189
#, java-format
msgid "Content with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''의 컨텐츠를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerContentResource.java:216
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerContentResource.java:278
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerContentResource.java:298
#, java-format
msgid "content \"{0}\" is locked"
msgstr "컨텐츠 \"{0}\"이/가 잠겨있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:239
msgid "Only numeric product IDs are allowed."
msgstr "제품 ID로 숫자만 사용할 수 있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:282
#, java-format
msgid "Contradictory ids in update request: {0}, {1}"
msgstr "업데이트 요청 ID가 일치하지 않습니다: {0}, {1}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:297
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:328
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:398
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:450
#, java-format
msgid "product \"{0}\" is locked"
msgstr "제품 \"{0}\"이/가 잠겨있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerProductResource.java:455
#, java-format
msgid "Product with ID \"{0}\" cannot be deleted while subscriptions exist."
msgstr "서브스크립션이 존재하는 동안 ID ''{0}''인 제품을 삭제할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:293
msgid "Owner key is null or empty."
msgstr "소유자 키가 null이거나 비어있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:297
#, java-format
msgid "Owner with key \"{0}\" was not found"
msgstr "\"{0}\" 키의 소유자를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:323
msgid "Owner id is null or empty."
msgstr "소유자 ID가 null이거나 비어있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:327
#, java-format
msgid "Owner with id \"{0}\" was not found"
msgstr "ID \"{0}\"인 소유자를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:356
msgid "Owner lookup failed because id and key were null or empty."
msgstr "ID 및 키가 null이거나 비어있어 소유자 조회에 실패했습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:380
msgid "Entitlement id is null or empty."
msgstr "인타이틀먼트 ID가 null이거나 비어있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:385
#, java-format
msgid "Entitlement with id {0} could not be found."
msgstr "ID {0}인 인타이틀먼트를 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:411
msgid "Consumer id is null or empty."
msgstr "소비자 ID가 null이거나 비어있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:415
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/SubscriptionResource.java:155
#, java-format
msgid "No such unit: {0}"
msgstr "이러한 장치가 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:441
msgid "Pool id is null or empty."
msgstr "풀 ID가 null이거나 비어있습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:483
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:94
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:119
#, java-format
msgid "Unable to find a product with the ID \"{0}\" for owner \"{1}\""
msgstr "소유자 \"{1}\"에 대해 ID \"{0}\"인 제품을 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:534
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/ConsumerImporter.java:210
#, java-format
msgid "Unable to find parent owner: {0}"
msgstr "상위 소유자를 찾을 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:916
msgid "Owners must be created with a valid key"
msgstr "소유자는 유효한 키로 생성해야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:925
msgid "The default service level cannot be specified during owner creation"
msgstr "소유자 생성 시 기본 서비스 수준을 지정할 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:938
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1034
msgid ""
"The owner content access mode and content access mode list cannot be set "
"directly in standalone mode."
msgstr ""
"소유자 컨텐츠 액세스 모드 및 컨텐츠 액세스 모드 목록은 독립형 모드에서 직접 "
"설정할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:973
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:985
#, java-format
msgid "Could not create the Owner: {0}"
msgstr "소유자를 생성할 수 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1091
#, java-format
msgid "Content access mode list contains an unsupported mode: {0}"
msgstr "콘텐츠 액세스 모드 목록에 지원되지 않는 모드가 있습니다. {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1111
#, java-format
msgid ""
"Content access mode is not present in the content access mode list for this "
"org: {0}"
msgstr ""
"이 조직의 콘텐츠 액세스 모드 목록에 콘텐츠 액세스 모드가 표시되지 않습니다: "
"{0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1296
msgid "Must provide a name for activation key."
msgstr "활성화 키의 이름을 반드시 지정해야 합니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1315
#, java-format
msgid "The activation key name \"{0}\" is already in use for owner {1}"
msgstr "활성키 이름 ''{0}''은 소유자 {1}에 의해 이미 사용되고 있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1403
#, java-format
msgid "{0} is not a valid log level"
msgstr "{0}은 올바른 로그 레벨이 아닙니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1550
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:153
#, java-format
msgid "Unit: {0} not found"
msgstr "장치: {0}을(를) 찾을 수 없음"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1560
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:227
#, java-format
msgid "User {0} cannot access consumer {1}"
msgstr "사용자 {0}은(는) 소비자 {1}에 액세스할 수 없음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1576
msgid "The flags add_future and only_future cannot be used at the same time."
msgstr "add_future 플래그와 only_future 플래그를 동시에 사용할 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1581
msgid ""
"The flags add_future and only_future cannot be used with the parameter after."
msgstr ""
"add_future 플래그 및 only_future 플래그는 다음의 매개 변수와 함께 사용할 수 "
"없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1806
msgid "Pool product ID not specified"
msgstr "풀 제품 ID가 지정되어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1846
#, java-format
msgid "Unable to find a pool with the ID \"{0}\""
msgstr "ID \"{0}\"로/으로 풀을 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1854
#, java-format
msgid "Pool \"{0}\" does not belong to the specified owner \"{1}\""
msgstr "\"{0}\" 풀이 지정된 소유자 \"{1}\"에 속해있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:1860
msgid "Cannot update bonus pools, as they are auto generated"
msgstr "보너스 풀은 자동 생성되므로 업데이트할 수 없습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:2012
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:2086
msgid "Error reading export archive"
msgstr "내보내기 아카이브를 읽는 도중 오류 발생"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:2090
msgid "Error storing uploaded archive for asynchronous processing."
msgstr ""
"비동기 처리를 위해 업로드된 아카이브를 저장하는 도중 오류가 발생했습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:2234
#, java-format
msgid "uber certificate for owner {0} was not found. Please generate one."
msgstr ""
"소유자 {0}의 uber 인증서를 찾을 수 없습니다. 해당 인증서를 생성해 주십시오."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/OwnerResource.java:2315
msgid "Unknown conflict to force"
msgstr "강제에 대해 알 수 없는 충돌"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:138
msgid "Cannot filter on both owner and unit"
msgstr "소유자 및 장치 모두를 필터링할 수 없음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:141
msgid "A unit or owner is needed to filter on product"
msgstr "제품에서 필터링하기 위해 장치 또는 소유자가 필요함"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:158
#, java-format
msgid "User {0} cannot access unit {1}"
msgstr "사용자 {0}은(는) 장치 {1}에 액세스할 수 없음"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:170
#, java-format
msgid "owner: {0}"
msgstr "소유자: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:175
#, java-format
msgid "User {0} cannot access owner {1}"
msgstr "사용자 {0}은(는) 소유자 {1}에 액세스할 수 없음"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:184
#, java-format
msgid "User {0} cannot access all pools."
msgstr "사용자 {0}은(는) 모든 풀에 액세스할 수 없음."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:223
#, java-format
msgid "consumer: {0} not found"
msgstr "소비자: {0}을(를) 찾을 수 없음"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:246
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:278
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:307
#, java-format
msgid "Subscription Pool with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID ''{0}''인 서브스크립션 풀을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:257
#, java-format
msgid "Entitlement Pool with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID \"{0}\"인 인타이틀먼트 풀을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:261
msgid "Cannot delete bonus pools, as they are auto generated"
msgstr "보너스 풀은 자동 생성되므로 삭제할 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:336
#, java-format
msgid "Pool with ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID \"{0}\"인 풀을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/PoolResource.java:341
#, java-format
msgid "A certificate was not found for pool \"{0}\""
msgstr "풀 \"{0}\"의 인증서를 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:119
#, java-format
msgid "Product with UUID \"{0}\" could not be found."
msgstr "UUID \"{0}\"인 제품을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:167
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:185
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:205
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:226
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:243
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:259
msgid "Organization-agnostic product write operations are no longer supported."
msgstr "조직에 관계없는 제품 쓰기 동작은 지원하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:273
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/ProductResource.java:292
msgid "No product IDs specified"
msgstr "제품 ID가 지정되어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:99
msgid "role name is null or empty"
msgstr "역할 이름이 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:104
#, java-format
msgid "Role not found: {0}"
msgstr "역할을 찾을 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:128
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/UserResource.java:106
msgid "username is null or empty"
msgstr "사용자 이름이 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:146
msgid "role data is null or empty"
msgstr "역할 데이터가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:150
msgid "role name not specified"
msgstr "역할 이름이 지정되지 않았습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:154
#, java-format
msgid "Role already exists: {0}"
msgstr "역할이 이미 존재합니다: {0}"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RoleResource.java:197
msgid "Access type NONE not supported."
msgstr "액세스 유형 NONE은 지원되지 않습니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RulesResource.java:92
msgid "Error decoding the rules. The text should be base 64 encoded"
msgstr "규칙을 디코딩 중 오류 발생. 텍스트는 base 64로 인코딩해야 함"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/RulesResource.java:120
msgid "couldn''t read rules file"
msgstr "규칙 파일을 읽을 수 없음"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/SubscriptionResource.java:145
msgid "email is required for notification"
msgstr "통지를 위해 이메일이 필요함"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/SubscriptionResource.java:149
msgid "email locale is required for notification"
msgstr "통지를 위해 이메일 로케일이 필요함"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/SubscriptionResource.java:182
#, java-format
msgid "A subscription with the ID \"{0}\" could not be found."
msgstr "ID \"{0}\"인 서브스크립션을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/UserResource.java:179
msgid "user data is null or empty"
msgstr "사용자 데이터가 null이거나 비어있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/UserResource.java:183
msgid "Username not specified"
msgstr "사용자 이름이 지정되지 않았습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/UserResource.java:187
#, java-format
msgid "User already exists: {0}"
msgstr "사용자가 이미 존재합니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/CalculatedAttributesUtil.java:56
#, java-format
msgid "{0}{1}"
msgstr "{0}{1}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ConsumerBindUtil.java:134
msgid ""
"None of the subscriptions on the activation key were available for attaching."
msgstr "연결에 사용할 수 있는 활성 키의 서브스크립션이 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ConsumerBindUtil.java:163
#, java-format
msgid "Cannot bind to pool \"{0}\" in activation key \"{1}\": {2}"
msgstr "활성키 ''{1}''에서 풀 ''{0}''에 바인딩할 수 없습니다: {2}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ConsumerTypeValidator.java:59
#, java-format
msgid "No such unit type(s): {0}"
msgstr "이러한 장치 유형이 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:82
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:125
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:130
msgid "No product specified, or product lacks identifying information"
msgstr "제품이 지정되어 있지 않거나 제품 ID 정보가 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:109
#, java-format
msgid "Unable to find a product with the UUID \"{0}\""
msgstr "UUID \"{0}\"의 제품을 찾을 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:140
#: server/src/main/java/org/candlepin/resource/util/ResolverUtil.java:176
msgid "No subscription specified"
msgstr "서브스크립션이 지정되어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/DateFormatter.java:75
#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/DateFormatter.java:88
msgid "Unable to parse date parameter"
msgstr "데이터 매개 변수를 구문 분석할 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/filter/CandlepinSuspendModeFilter.java:67
msgid ""
"Candlepin is in Suspend mode, please check /status resource to get more "
"details"
msgstr ""
"Candlepin은 일시 중지 모드입니다.  보다 자세한 내용은 /status 리소스를 확인하"
"십시오"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/filter/VerifyAuthorizationFilter.java:271
msgid "Organization"
msgstr "조직"

#: server/src/main/java/org/candlepin/resteasy/filter/VerifyAuthorizationFilter.java:273
#, java-format
msgid "{0} with id {1} could not be found."
msgstr "ID {1}을(를) 갖는 {0}을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/service/impl/DefaultEntitlementCertServiceAdapter.java:369
#, java-format
msgid ""
"Too many content sets for certificate {0}. A newer client may be available "
"to address this problem. See knowledge database https://access.redhat.com/"
"knowledge/node/129003 for more information."
msgstr ""
"너무 많은 컨텐츠가 인증서 {0}에 설정되어 있습니다. 새로운 클라이언트의 경우 "
"이 문제를 처리할 수 있습니다. 자세한 내용은 지식 데이터베이스에서 참조하십시"
"오. (https://access.redhat.com/knowledge/node/129003)"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/service/impl/ImportSubscriptionServiceAdapter.java:103
msgid "Standalone candlepin does not support redeeming a subscription."
msgstr "독립형 candlepin은 서브스크립션 교환을 지원하지 않습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/ConsumerImporter.java:68
msgid "No ID for upstream subscription management application."
msgstr "업스트림 서브스크립션 관리 애플리케이션의 ID가 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/ConsumerImporter.java:82
msgid ""
"This subscription management application has already been imported by "
"another owner."
msgstr ""
"이 서브스크립션 관리 애플리케이션은 다른 소유자에 의해 이미 가져오기 되었습니"
"다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/ConsumerImporter.java:89
msgid ""
"Owner has already imported from another subscription management application."
msgstr ""
"소유자가 이미 다른 서브스크립션 관리 애플리케이션에서 가져오기되었습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/EntitlementImporter.java:201
#, java-format
msgid "Unable to find product with ID: {0}"
msgstr "다음 ID를 갖는 제품을 찾을 수 없음: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:194
msgid "Uploaded manifest file does not exist."
msgstr "업로드된 매니페스트 파일이 존재하지 않습니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:253
#, java-format
msgid "{0} file imported successfully."
msgstr "{0} 파일을 성공적으로 불러왔습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:255
#, java-format
msgid "{0} file imported forcibly."
msgstr "{0} 파일을 강제로 가져왔습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:259
msgid "No active subscriptions found in the file."
msgstr "파일에서 활성 서브스크립션을 찾을 수 없습니다."

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:263
msgid "One or more inactive subscriptions found in the file."
msgstr "파일에서 여러개의 사용되지 않는 서브스크립션이 발견되었습니다."

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:324
msgid "Wrong metadata type"
msgstr "잘못된 메타데이터 유형"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:333
msgid "Invalid owner"
msgstr "잘못된 소유자"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:346
msgid "Import is older than existing data"
msgstr "가져오기는 기존 데이터보다 오래된 것임"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:365
msgid "Import is the same as existing data"
msgstr "가져오기한 것은 기존 데이터와 동일한 것입니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:387
msgid "The archive does not contain the required signature file"
msgstr "아카이브에 필요한 서명 파일이 들어있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:404
msgid "Archive failed signature check"
msgstr "아카이브가 서명 확인에 실패했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:419
msgid "The consumer_export archive has no contents"
msgstr "consumer_export 아카이브에는 컨텐츠가 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:440
msgid "The archive does not contain the required consumer_export.zip file"
msgstr "아카이브에 필요한 consumer_export.zip 파일이 들어 있지 않습니다"

# translation auto-copied from project Candlepin, version master, document
# keys, author eukim
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:445
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:449
msgid "Failed to import archive"
msgstr "아카이브 가져오기를 실패했습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:453
#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:912
msgid "Unable to extract export archive"
msgstr "내보내기 아카이브를 추출할 수 없습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:458
msgid "Certificate exception checking archive signature"
msgstr "인증서 예외 검사 아카이브 서명"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:484
msgid "The archive does not contain the required meta.json file"
msgstr "아카이브에 필요한 meta.json 파일이 들어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:489
msgid "The archive does not contain the required consumer_types directory"
msgstr "아카이브에 필요한 consumer_types 디렉토리가 들어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:494
msgid "The archive does not contain the required consumer.json file"
msgstr "아카이브에 필요한 consumer.json 파일이 들어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:500
msgid "The archive does not contain the required entitlements directory"
msgstr "아카이브에 필요한 인타이틀먼트 디렉토리가 들어 있지 않습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/sync/Importer.java:779
#, java-format
msgid "The archive {0} is not a properly compressed file or is empty"
msgstr "아카이브 {0}는 제대로 압축된 파일이 아니거나 비어 있습니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/ContentOverrideValidator.java:111
#, java-format
msgid "The following content labels are invalid: {0}"
msgstr "다음의 컨텐츠 레이블이 유효하지 않습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/ContentOverrideValidator.java:120
#, java-format
msgid "The following content properties cannot be overridden: {0}"
msgstr "다음의 컨텐츠 속성을 덮어쓸 수 없습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/ContentOverrideValidator.java:129
#, java-format
msgid "The following override values are invalid: {0}"
msgstr "다음의 덮어쓰기 값은 유효하지 않습니다: {0}"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:79
#, java-format
msgid "The {0} name \"{1}\" must not exceed {2} characters in length"
msgstr "{0} 이름 \"{1}\"은 {2}자를 초과해서는 안됩니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:86
#, java-format
msgid "The value for {0} \"{1}\" must not exceed {2} characters in length"
msgstr "{0} 값 \"{1}\"은 {2}자를 초과해서는 안됩니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:107
#, java-format
msgid "The {0} \"{1}\" must be an integer value"
msgstr "{0} \"{1}\"은/는 정수 값이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:126
#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:131
#, java-format
msgid "The {0} \"{1}\" must be a positive, integer value"
msgstr "{0} \"{1}\"은/는 양의 정수 값이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:150
#, java-format
msgid "The {0} \"{1}\" must be a long-integer value"
msgstr "{0} \"{1}\"은/는 정수(Long) 값이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:169
#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:174
#, java-format
msgid "The {0} \"{1}\" must be a positive, long-integer value"
msgstr "{0} \"{1}\"은/는 양의 정수(Long) 값이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/PropertyValidator.java:193
#, java-format
msgid "The {0} \"{1}\" must be a Boolean value"
msgstr " {0} \"{1}\"은/는 부울 값이어야 합니다"

#: server/src/main/java/org/candlepin/util/ServiceLevelValidator.java:72
#, java-format
msgid "Service level \"{0}\" is not available to units of organization {1}."
msgstr "서비스 레벨 ''{0}''은(는) 조직 {1}의 장치에서 사용할 수 없습니다."
